(嘈交要自貼身材) 健身資訊討論區80

(新post小弟開左，師兄們請勿介意)

一要努力，二要努力，三四五都係要努力

講咩都得訓練飲食問題心得資料分享

無乜嘢唔好嘈交，因為嘈交要自貼
唔好貼自己TG出黎，搵食出返去唔會阻你

健身係一條漫長既路,無論增肌定減脂肯堅持就會成功

----------------------------------------------------------
有任何新手問題請睇咗pixel巴既post先

留名

想問師兄師姐們有無用咩app log自己啲workouts?

lm

femur 長度 影唔影響 squat stance 發力

上個post見有ching講pre-workout, 我次次飲完都冇乜feel 係淨係夜晚眼光光

夜晚眼光光照計應該已經生效左？
其實都係令你精神啲姐

想問下九龍灣係咪有間$420一個月，可以逐月pay既gym，叫咩名

Pre workout食隻蕉好過

但佢生效嘅timing唔係好啱

早少少飲？

原來 myprotein 做緊全場5折
Chocolate flavor 10% off

之前65%off大手入左啲protein bar

Femur插落Hip joint插幾深影響stance多d
而長femur比起短femur squat相同重量要用更大force

Ps. Given same torso length
最後都係要睇返torso:femur ratio

冷靜，myp 50%off 唔算平架

deadlift stance 同 squat squat 會唔會有corelation

squat stance*

pre-workout 我都會瞓唔到 , 我食鹽肌酸 , 快來快去

兩個動作既flexibility requirement太唔同 應該冇

75% off 先係極限

其實肌肉分離度系咩黎

好低體脂時肉眼望落去肌肉分開一絲絲

比人炒左！
今日開始全職減肥健身！

用strong

我都做緊廢青 加油

依家買唔過？我仲揀好哂嘢準備俾錢
好彩上嚟mon一mon post

趁呢個機會認真減下肥
而家3餐都可以自己煮 冇籍口
試下日日3餐都食雞胸魚柳30日有冇效果

你就咁search my protein discount 都有啲係60%off嘅code

長期keep住50%off唔知嚟緊端午有冇折 冇既話等7月7 8月8嗰啲日子65%off 好似係

google下健美同strongman 佢地一樣咁多肌肉 健美就係分離 strongman就唔係分離

你揀左乜post 上黎幫你搵 code

新手一問，今日第一次做barbell squat，依家撳幅圖個位（後頸最突嗰粒骨）有少少痛，係咪枝bar擺太高

係 擺斜方肌度

嘩，好危

FitNotes (Android)

最近電子磅壞左 大家有無好用嘅推薦?

Ching 高背槓都係擺背 唔係擺勁

*頸

Thanks 晏啲睇下先

Thanks 我晏啲去睇睇

擺得啱嘅話係咪唔會掂到舊骨

今日第一次試做

係 要擺低啲

Thx ching過幾日leg day再試下

我一開始做都試過放錯位 腫撚咗我幾日 巴打要放落少少 夾背做 如果唔係好危險

Thx巴打，我有夾背做但係擺得太高下次再試下

想減脂係咪一定要做有氧？
本身煮嘢已經唔用油，但係都減唔到啲咩

creatine?

你講緊係早啲操定係早啲飲（例如本身半個鐘前，而家就一個鐘前飲？

早啲飲，唔係太遲生效咩？

但你本身點解飲？操果時經常狀態好差？

唔係，熱量赤字係重點

係

純粹喺nature village買咗rule 1啲粉，俾條友sell幾sell就買埋rule 1罐橙味pre workout 所以先想試下飲

但係我要clean bulk喎，食好撚多飯喎

creatine HCL , 不過有啲人話食完無作用

食白飯都算 clean bulk ?

唔食飯食咩？

bulk又點減脂

Clean bulk係增肌但體脂升慢啲
減脂就跟返減脂飲食做好熱量赤字吧

clean bulk 係我既理解係盡量以慢同低既體脂增長去比肌肉生長

冇可以clean bulk 體脂會降

如果你係新手有機會可以維持係低熱量赤字既情況下增長肌肉，但唔叫clean bulk

明白thx

係喎！唔該晒

神秘的newbie gain

其實麥皮係咪都好肥 我見好高碳水 但我晚晚食

唔肥
計好熱量就得

Zinc tablets
朱古力橙味protein cookie
protein granola
Protein bar elite
Pri metal shaker

用開啲 code 過晒期 , 不過 myp 而家自動 60% less , 唔急可以等一等 , myp 一年有 9 個月都有做 70% less 以上

咁我等下先
Myprotein snacks有邊隻味推介？
我第一次買

減脂又點bulk? 搞清楚未?

咁係clean過飲垃圾gainer嘅

白飯係幾乾淨 白雪雪

又係自己友

想問咁多位師兄，cutting個陣又唔想力量跌太多，係咪keep住 大重量compound + bw* 2.2-2.5 protein + calorie deficit就ok

有冇師兄飲開mars個啲whey 見佢好多味好似好正 但少貴 我自己飲開allmax isoflax個隻

見過有人拎本筆記簿 做完1set坐喺bench到慢慢寫返低

我有用iphone notes jot down 呀，想易睇返啲

幾好，但我玩得好輕，比人見我寫低一定忍唔住笑

我用 Android watch, 個 fit 可以感應到部份動作。

我以前都咁諗。但對自己本身，如果動作正確食得應，好過好似舉到好重但個動作走樣 efficient 低。

iphone note 咪得

理論上係 實際上唔同人唔同

係所以我都用電話
但我覺得手寫有feel 啲

我跟之前有個ching 用果隻jefit app, set 好晒啲動作，有埋timer countdown, 我做開full body 成十幾個動作，用app 先記得啱做乜重量

Lm

有個69%

好吸引

邊個？

JEFIT

屌 我50％off時買左

MYP Whey有咩味穩陣 Milk Tea?
第一次試

MYP Whey 最穩陣就係唔試

希望兩日後仲見到你

應該都無機會見啦
一黎就學人魚柳雞胸
唔識循序漸進既人應該都唔會堅持到

魚柳雞胸有咩得罪你
明明整得好唔會難食

唔難食 日日食都厭啦

曲直難分
見唔少師兄都話飲MYP

我下次減完show六舊腹肌你睇 嚇死你

你太誠實使用大腦

因為真係平好撚多
好多ching仲係學生哥 無咁多錢買補充品
賣舖田的確係最抵飲

點解唔係今次

要健下腦先得

Cls 唔係唔得既

會厭囉

冇錢食其他肉 牛太貴
廢青太窮 就算我唔食呢d我都唔知食咩好
窮撚減肥實在太好啦

小弟意見：戒糖戒甜係最易同冇乜成本

唔係戒碳水，飲野走甜，食飯走汁呢啲真係唔難又有效

叫咩名

mint chocolate

唔好試

想問如果我cutting 既時候要食少過TDEE
咁計唔計我當日workout既卡路里消耗？

如TDEE 2,500
Workout 500
咁食少過2,000卡路里就得？

Tdee已經考慮埋運動
唔計運動果個係BMR

睇清楚咩係tdee

Chings有冇smart supplement discount code

69％off阿依家
平到癲

邊有69% 係咪用人d code?

脫脂奶肥唔肥? 係咪計好卡路里飲多d都無所謂

利申 減肥﹐想飽肚d食麥皮又唔想加水咁齋

有計卡路里照飲全脂都得 唔好超標咪得
飲脫脂不如唔好飲

上面有巴打分享

我都唔知咩code黎

點解咁講?
之前飲慣咗脫脂﹐飲返全脂覺得味太濃

但唔係好明
有做運動同冇做運動既日子本身卡路里消耗唔係已經有唔同咩？

自己計嫁麻
一星期3/4日運動咪少量囉
5日以上咪大量囉
參考黎嫁炸 唔係100％準嫁老實講 要自己不斷調整嫁

＊3/4日中量

只有全脂奶係奶 其他全部垃圾嚟

yes, 脫脂奶係化學食品

榨汁

ching mint choco好差？
啱啱訂咗一包 未送到

我飲緊
我覺得好味過奶茶
不過口味既野人人唔同既

味道唔差 但日日飲會厭

想問下，練完二頭覺得隻手伸直有啲拉住拉住咁係咪啫係overtraining 定正
利申新手

咁多位師兄幫小弟睇睇個做法好唔好,有無野要調轉下
而家比較得閒基本上一個禮拜都操到6日

day1 : 胸 二頭 三頭
day2 : 背 膊
day3 : 腳 腹
rest
day4 : 胸 二頭 三頭
day5: 背 膊
day6 : 腳 腹
一星期兩個loop
有睇到啲師兄話 push pull leg rest push pull leg係好既
但我有時push完胸,再做膊 無乜力
可能推胸姿勢唔岩 用左多膊既力 搞到個膊都攰
同埋我做 反向蝴蝶機個陣覺得 好似同時練到膊後束同埋少少背
操背個陣又用到啲二頭 影響埋我同一日操二頭個力 (我廢)
所以先擺 背同膊 同一日
主要想問吓咁樣loop有無問題同有無需要轉返做 真push pull leg
唔該

泵左血啫 等佢自己放鬆返就得

想問下有冇師兄師姐係荃灣/葵興個頭操
我新手上路 跟左幾堂教練但佢係教我自由重量既訓練
想自己都去下啲gym room做下 但應該好多機都唔識用

肯教free weight 呢d教練先好,我識有d教練剩係教用機，因為佢懶唔想搬餅
當你識做free weight,你落到機較好個seat同重量就識做。相反，教識用機你free weight又係要由頭教過

有冇飲過myp 既士多啤梨味，會唔會好惡頂，呢家飲緊朱古力

真
真係識玩free weight而且個form唔係太走樣嘅話大致上都會識用啲肌肉
咁樣玩機睇住個指引玩都會識玩

Myp 生果味
驚你買1kg都飲唔曬

識野Ching
呢個世界有咁多種機，邊學得哂？教識你用a gymroom既機，去到b gymroom d機唔同咪唔識做
一個好既coach係會教做free weight，同埋教做機係易教d，點解佢仲要嘥咁多時間教你做free weight,教做機仲速成
當然你可以表達你想學下做機，同coach協調下

經驗話我知，多數人做gym 都計錯tdee ，高估左做重訓時卡路里消耗，基本上重訓消耗卡路里仲少個行路

如果剩係諗住靠飲食、重訓減脂，計tdee 個陣當自己做輕量訓練算
衰d講句，操腳1個鐘消耗仲少過急步行1個鐘，隨非你突破到能量守恆定律或姐你操腳每組休息1分鐘，組與組休息時不停咁行

想問下新手減脂增肌 朝早gym 完食全麥方包o5ok 當然加埋其他蛋白質

講得啱
我用aw度 操一次腳成千卡路里
咁計我tdee咪成3000幾
我google過 普遍都話一個training session 消2-300卡 我都係用呢個嚟做標準

5你老母

包就唔好啦 食麥皮啦 盡量食食物原型

其實如果你目標淨係減肥，浄係熱量赤字已經得，唔洗理食乜

如果拉親右背係咪打電話去政府診所睇醫生？

唔該各位ching先
因為我去個間係啲好細好細既fitness club
佢個到基本上係冇機做 所以叫唔到教練教
同埋始終跟教練都貴 唔會跟太耐了
啱啱都買左啞鈴 但自己係屋企練又有啲難掌握咁
見普遍啲gym room都幾百至一千就有
所以都想自己勤力啲出去做下

應該咁講啦，clean bulk 來講，一定係caloric surplus，但幅度唔會好多，同埋一定去食clean food。增肌同時亦都會增加脂肪。

如果係cutting, 就一定係caloric deficit, 盡量保留肌肉之下, 減走脂肪。

但若果係增肌同時減脂，就叫body recomposition，基本上只有新手先可以做到。

貴係真嘅，但真係幾好飲。都飲過allmax，mars好飲幾倍。推介台式飲品、同蜂蜜牛奶

巴打可唔可以講多啲 body recomposition ?
同上面兩樣既食法/操法有咩唔同?

其實咁樣分就應該冇問題嘅，因為每個禮拜都係刺激肌肉群組2次。不過要注意翻volume，會唔會係因為你一日做得太多sets引致。

Body recomposition即係啲人成日講嘅脂肪變肌肉
但現實係脂肪肌肉唔會互相轉換 只可以減少脂肪 同 增加肌肉
減少脂肪需要熱量赤字
增加肌肉就要熱量盈餘
一般嚟講只有新手可以同時做到減少脂肪同增加肌肉 呢啲叫newbie gain

減脂期計，200-300真係差唔多
不過人體唔係咁簡單，去到某個體脂，身體又會調整新陳代謝去適應你個飲食

到時就要用極端方法，先會再減到落去

操親腳都係抖多過做
成千卡真係搵鬼信
我諗佢係當左cardio咁計 見個心率高就當我係不停做緊咁

一般人都係追求少少肌肉,體脂夠低。最有效都係控制飲食、帶氧為主、重訓為副

我依家飲緊, 係好飲. 官網買最大盒果PACK 平均都係貴少少姐

香港買係咪用唔到大H個code?

唔得, 果個係比台灣

我減脂食足兩個月會厭就信念唔夠

好似啲人玩健美比賽飲雞水咁
個人修練嚟 自己堅持到嘅方法就係好方法

我會做埋gym 唔想得個瘦字
反正日日冇野做 做下運動都好
試幾日睇下咩情況先
今日開始

麥皮皮百福豆漿都幾肥
我研究緊有邊隻低糖又有翻咁上下蛋白質

我飲casein 冇乜味揀

大快活雞胸紅米飯，有冇人食開走汁走菜？ 次次食淨啲菜，所以對上兩次咁都叫，個阿姐明明入機有入走汁，但張單出黎得番走菜，係咪部機唔比走兩樣野

15日內淨係上升左0.8kg嘅肌肉
係正常定係太慢？

想問下巴絲們 如果一星期只去到1-2日gym
咁全身練定分開番上半身同下半身會好啲？

胸+膊
背+腳

咁你一日操到幾耐先 ? 另外一星期兩日 gym , 食方面都好難設計 , 一係就肥死 , 一係就增唔到肌

都操到2個鐘
我都係操就食多啲carbs
唔操就食多啲protein

咁食係 OK , 但會浪費左個 newbie gain , 你一星期做 4 日 / 20分鐘 已經OK , 有咩事咁忙 ?

因為gym room有啲遠
我係絲 做嘅重量都唔大
如果我平時喺屋企做拉力帶訓練呢？
會唔會都幫到newbie gain

拉力帶都得 , newbie gain 好神奇 , 肯郁就會生肉 , 不過頭兩個月可能會比較慢

如果做嘅重量唔大
可以買套輕輕地啞鈴(10-20kg/set) 或者用拉力帶都夠
係屋企做可以唔洗咁劇烈 但要keep到每一日個人都有郁到啲肌肉
到你個兩日去gym room就可以做返足啲
咁樣應該唔會晒咗個newbie gain

唔該曬巴打買咗台式試吓

唔該曬巴打

飲脫脂有咩意義 同全脂又唔係差咁遠 仲要少D營養又冇味

呃自己
脫左脂無咁肥

以前營養師話飲脫脂，跟住飲就飲慣咗

飲脫脂奶不如唔好飲
只係有少少味有少少蛋白質嘅水
無哂啲脂溶性嘅營養素 又無飽肚感
牛奶好多香味口感都係來自脂肪成份
好多脫脂奶為左補足香味口感缺失會加啲添加劑落去 為左健康啲所以加啲唔健康嘅嘢落去
除非你係好撚肥但又唔飲奶唔得
否則真係唔建議飲脫脂奶
減脂最後都係睇熱量赤字 而一盒全脂奶比起一盒脫脂奶多嘅熱量都只係50-100大卡
比起入面少左嘅脂溶維生素同營養素真係微不足道

其實都有好多營養師有講過全脂奶比起脫脂奶更有效幫助減脂
可以自己google search下

shoulder同chest至少隔一日先 recovery問題

香港啲code真係垃圾黎
剩係免運費

操多半年應該可以去玩比賽
會多10kg肌肉

比起15磅純肌肉都係差啲

但聽啲師兄講要push day的話唔係即係胸+膊同一日?

有腹肌嘅人坐係到嗰時嗰肚都係突起哂
彎低身坐會唔會痛架

Yes
Push = Chest + shoulder + tricep
Pull = back + bicep

我都想考

新年想飲奶粉，Myprotein好唔好，大家推薦咩味，筆值有限

手*

最平既同時都係最劣質
不過都係蛋白質啫 我就冇咩所謂
奶茶算係最正常

想試chocolate brownie

讀過aasfp,多人讀，香港大部入pt都係讀呢間
教都ok,但唔好預讀完會識操野識教人，但
拎完cert後2年要續 credit
Nasm無讀過，但國際4大証照之一
不過我首選考Nsca既cscs，含金量最高，自修考過一次爭少少pass

劣質成點應該都劣唔過 BSN 下話

師兄衰咩topic

Nutrition

Yes,要u grad先得，你u讀sports?如果唔係就唔好試，因為唔係fitness野咁簡單
同埋好似2030年後一定要sports degree先可以考

而家連急救牌都考唔到 full到on99 到底幾時先考得

我CPR過左期，唔知係咪武肺所以唔開班

同埋脫脂奶糖粉係高過全脂奶

想求教，近排用啞鈴推胸，成日都係前臂冇力先（大概6-7下左右），但係之前唔係咁，關唔關我中間武肺停左一個月冇做gym事？但係其他動作又冇野。

之前單邊推到50kg, 而家30kg

佢隻 whey protein isolate有A- 屌得過

師兄咁癲單邊推50KG

香港大把人有cscs但唔識做s&c
又大把無既亂鳩咁做

利申：有cscs
今年又要續牌

好似仲勁過大H

唔會 咩問題嚟

定係我唔識野，啲啞鈴上面係磅？ 真心求教

邊隻啞鈴？50kg成百磅 好癲喎師兄

50KG 啞鈴大概係咁

想問下琴日練完胸加二頭，而家伸直隻手會覺得酸痛係咪正常，因為好耐無操，琴日開始操返，會唔會係要減少返個訓練量，唔係我怕會傷

唔好試雲呢拿，難飲到爆

修身黎講跑步機好定樓梯機好

買左奶茶味

加料落去
我之前買左myprotein casein
惡夢嚟

高鈣奶點睇？我見protein仲多過全脂

見d人拎3kg dumbbell 都咁大隻 其實係咪真係最緊要feel 到個肌肉而唔係一尾追求重量？

全脂奶係最好嘅牛奶 唔飲全脂不如唔好飲
其他都係加工過嘅

肌肉感受同重量缺一不可

仲諗住買casein 夜晚飲
有幾伏

我希望係我果包嘅qc問題啦
包嘢勁撚唔溶水
我落半殼600ml水都溶唔哂
之後我唔信邪試下溝奶
屌你老母

做得夠慢 3kg 甘過 10kg , 肌肥大卡關就要試玩慢舉

點解咁著眼溶唔溶得晒 , 如果粉團大粒過一毫子係沖奶手法問題 , 沙粒狀果隻唔溶根本影響唔到

我用blender搞都係飲到成口粉
之後成包俾左人
你覺得溶唔溶唔影響你既事
我就不了

casein 就買靚啲啦 , 長時間痴腸嘅野 , 買 ON 啦

Motor unit recruitment有門檻 所以我先話缺一不可

講得好 myprotein casein好撚伏

可能我講得唔清楚
應該話 唔好為左肌肉感受度而玩好輕 玩輕下下慢上慢落一定有feel 亦唔好為左追重搞到無哂感受度10rep有4-5rep都係借力舉
唔係話唔應該玩慢上慢落

以我濕診 body 長期測試 , myp 啲蛋白質唔算靚 , 但平衡番價格又算係最抵飲

即係 MYP 配方好但用料唔靚

個價真係無咩可挑剔
學生哥無咩閒錢都建議佢地買myprotein

飲完唔生野就可以一直飲 , 而且唔好立亂轉味 , 我轉親味都會出濕診

我都買過一款唔記得係咩牌子嘅beef protein
啲粉攪極都唔溶 一粒粒浮喺面同隻色睇落好似屎咁
味道仲要勁難飲
一個月份量我飲撚咗兩個月先飲完
同第二罐輪住飲

牛肉蛋白好野黎 , 不過真係好難飲

係咪熱身咋 或者係受過傷啱啱康復完之類

聽到都唔敢試

唔只望落似屎 連味道都係

仲有，脫脂糖份係最高

脫脂奶減肥真係騙局嚟

有無人聽日出賽

想試就試囉 口味嘅嘢真係好難講
我最近都買咗十隻八隻唔同嘅味試吓
Chocolate Brownie最近都試完
可以接受 唔算難飲
（純屬個人意見 如本論壇無關）

有無巴打有arm day 平時ppl 玩5日 覺得3頭唔夠 想bench勁d 想整多日arm day有無用？

bench 120kg bw 74kg

咁解連登個個閒閒地都推過百KG

fake 架 當我吹下水 想增強d bench press 做咩針對性訓練好

但營養角度黎講係有咩問題

牛奶脫左脂就會好似水咁 , 要事後添加甜味同色素 , 衰過脫脂前

唔係我講高鈣奶

Ching食過屎

你有冇見過營養師有正常體型？ 通常都瘦到非洲飢民咁 仲教你營養

一樣

高鈣奶佢添加嘅鈣係遊離鈣 鈣化合物
而人體易吸收嘅係同酪蛋白結合嘅鈣
所以無切要特登飲高鈣奶 全脂奶已經好營養充足
額外加工過嘅奶製品一定會有更多啲唔知咩人工添加物 我個人覺得無呢個需要就唔會飲

咁講 營養師都係healthcare professionals嚟
要攞個牌係要讀夠書 實習過先認可
醫學上嘅飲食建議唔會質疑佢地
營養學上建議人飲更低熱量嘅脫脂奶去代替唔可以話佢地錯 講真市場上嘅食品成千上萬種營養師唔識唔出奇 但我地有興趣做過資料搜集嘅咪當俾多個second opinior呢度啲ching

即食雞胸大家食緊邊隻？
食開嗰隻Hktv 無貨
過兩日就無得食

買7仔頂住先

有無人知呢件邊到仲有得賣

買一袋雞胸自己烚定一大盒 出門前丁熱先
自製即食雞胸

my protein 依家好抵屌 第一次買 要等幾耐？

最平可以做到70% off
而家做緊幾折

有code 69% 都差唔多

巴打你有三折codr咁正

落左order 點confirm?

開始識用個背發力
今日練背成個背都勁有Feel

係咪係香港都可以考nsca cpt?

可以 不過最難係first aid 因為長期冇位

我本身已經有first aid牌
咁係咪去官網報名？同埋大概要準備幾耐去考試好？

阿布泰

要aed/cpr cert先考得 準備幾耐就要睇你睇幾耐先睇明晒佢本書 成700頁我就預慢慢睇4-5個月

好 唔該晒師兄 啱啱都google咗D資料睇吓 大致上都已經明白個流程

以質素計 Myprotein 定iherb 果隻whey protein好d

練完痛到仆街

快撚D痛
次次練背都係手痛過背灰撚到仆街

其實cpt requirement係cpr牌 但cpr要考左first aid先考得

新手做親barbell row都係握力爆先
仲灰過你

屎水

lm

好。 筆直有限飲myprotein冇死，夠平

做坐喺度row先 易感受啲 barbell row唔啱pose好易傷

新手想知到底唔飲奶粉點樣一日食到100g protein以上

ig 個hkgymmeme 睇佢狙撃真係好L 好笑

呢度啲手足嚟

午餐同晚餐各一件手掌大細嘅雞胸 已經7-80g protein 剩返果啲可能食少少蛋/魚已經夠數

推薦salted caramel，Hokkaido milk同milk tea
另外myp全部朱古力味都唔多掂

蝦仁炒蛋 200g 蝦仁 + 5隻蛋 = 70 gram 咁係一餐 淨低30好易啫

其實咩事突然狙撃d shake 撚。

因為啲herbalife撚屌呃鳩人

280g龍俐柳(50p)4隻蛋（32）一盒豆腐大約17加多100g麥皮(11)=110p

有冇巴打係灣仔goji gym
想問d幼Bar係咪重過d粗bar

想問咁多位 my protein 點睇物流？點check 去到邊？

其實叫佢飲雞水當奶粉都夠

我就唔飲粉既 飲雞水

想問下係唔係每個體重舉既重量都有個極限

我145磅 玩三大項 bb 160磅 sq就2餅 dl就200磅

每次做5下

如果想玩得再重d係唔係要我個mass再大d先得

另外想問下barbell bentover row
有時玩得重 個背夠力玩 但條腰會咬到好勁同好快累
但玩輕d條腰頂得順但個背就唔夠喉
咁我應該玩咩重量好

巴打你啲雞水會唔會溝其他嘢，我揾日都想試下，睇下係唔係真係咁難飲

唔明你講咩 正常你越玩越重 個身都會越嚟越大

你係想keep住好瘦跟住越玩越重？

我體重都冇升
因為我食唔夠
咁樣玩既重量係唔係升唔到

你話貨van拉唔拉得郁大貨櫃？

其實你將岩岩白灼完既雞拎去blend
唔會難飲

有無巴打買過負重背心玩

IPF U66 record
Sq：263kg
bp：213 kg
Dl： 298kg
total：705kg

mass大有係有多d strength capacity
但唔代表mass細係一定細力
powerlifting/ weightlifting 同 bodybuild唔同

飲完Myprotein 隻Isolate之後成日想放屁，我想請問係唔係protein吸收唔到/唔曬

右胸細
應該做乜嘢單邊動作好？平胸卧推右手做多幾下？
屋企得啞鈴

兩邊做一樣重 平衡翻

好貴 吊餅好過

以我體重 玩到既重量 算唔算輕

算有練過 但未算重
你都可以睇下strength battle hk 同量級水準既

你唔係玩健力就唔好同專項健力鬥啦，成班癡線佬

師兄 total係咪計錯數？

total record 果個人唔係拎哂三項record

單項紀錄 同 總成績紀錄
我表達得衰

噢 明白明白

因為我都係屋企整咩我食咩
所以都增唔到磅
所以轉做練力量

你屋企煮哂三餐？

要食千萬種方法食得夠
練力 我當你講緊big3
都唔可以忽略hypertrophy/volume work

好提子

究竟自己煮有咩方便快捷，有肉有菜有crabs

雞肉薯仔菠菜沙律？.？

Sbd 新款賣曬
人生無22了

日蝕定有再新啲？

日蝕
本新有齊成套classic
最近想買套新
日蝕好靚仔

上磅買XXL , XXL 多數仲有貨

早餐屋企整
公仔面最多加隻強

午餐公司食盡量揀多d肉食

午餐會豐富d 但有時都係食排骨 肉餅

太細粒 著唔落

想問下咁多位師兄我減得算唔算慢，同有咩改善

以前hea操，無定時，之後停左成5個月冇操
而家操返，一星期操6日，目標係減脂先push,pull,leg,push,pull,leg,rest
Push同pull個日做完會+15mins跑機
飲食有盡量控制，停左一個月宵夜，午餐晚餐200g雞胸加一碗飯，唔懶既會煮埋西蘭花，食到厭有時會轉三文魚、牛、豬，不過呢個月有出去同fd食飯，邊爐燒烤，食過三四日，有時煮唔到又要出面食，不過都盡量食啲clean啲既野
操左29日由74.5kg減到71.x kg（屋企冇高級磅，唔知減左既呢到有幾多係fat幾多係肌肉），不過自我感覺係瘦左丁點既，74.5個時體脂我諗係20-25%
操完有飲蛋白粉，isolate個隻，上網睇話減脂飲isolate有用啲
想問下有咩可以改善

早餐自己整麥皮都得啦 五分鐘整完

日蝕唔係都賣咗一段時間咩

法國1套唔太夠用

聽落幾好吖

喺屋企操嘢
流哂汗喺張運動壁
大家會點清潔張嘢
定係定期買嗰張

就算定期買過張都要抺架啦 , 有邊個會唔流汗 ?

射啲清潔劑再用毛巾抹？

西蘭花 好多 虫仔
巴打你點攪

各位覺得運動長褲黎講咩牌子最修腳啱身好睇，teamjoin㸃睇?

我跟人做，浸佢地係盤水再落鹽，侵15分鐘再沖一次水先再烚

但有次食緊途中搵到條蟲係中間驚到即刻吐返出黎掉鬼晒，可能以前都食過啲蟲只係唔知

轉耶菜花囉

求其nike都得啦

夠大隻乜都撐得起

Ace去玩屈人機有咩意思

大脾同小腿天生粗 覺得著長褲唔好睇

Week 8
close grip bench press 80% 3*8
白車預約

無得救 著返短褲

二頭肌兩邊力度唔一致應該點做好?
使唔使舉一樣磅數就返弱嗰隻手等佢成長?

有無地方live緊powerlifting meet

80%係窄手嘅80%
定計普通臥推x80%?

想問咁多位師兄操胸個日會操三頭定二頭
之前跟PPL操胸+三頭
但近排上網睇好多program都係配二頭
理由係maximize到操二/三頭既效果
唔好做胸個日三頭已經累累地，再操三頭

我都想問寫program 條友
前面如果計窄手又好低強度 60%3*8
後面計comp bench 又高到癡線
btw 啱啱做完一組冇想像中咁地獄
因為touch and go
下組想試埋pause

Push day練二頭仲叫唔叫push day
有啲人會胸+二頭 背+三頭咁練
無話一定錯 但我自己胸果日練左二頭就會影響埋練背果日 所以我唔會咁練 但你可能練到二頭第二日仲好有力 自己試下咪知

已壓
set 3 last rep fail

點解深蹲之後一定性慾勁左 反而淨deadlift 無咁勁
我覺得係要操到四頭肌先性慾提高

大h做老豆了
好感動

佢真係由心覺得係好人
同個個短腿小蘿蔔散發既氣息好唔同

Agger
唔識小蘿蔔 有咩特別

國家英雄阿

唔講國藉問題
係個人散發既感覺
不過 以貌取人未必好

啱啱㩒左啲片睇睇 都唔係好差啫 除左係大劣人

My fault

討論返大H

官網有

佢真係好好人 喺台灣旅行做尖見到佢 r影相 佢set同set之間rest time同聊我傾計 傾到反而我覺得唔好意思 驚阻住佢操野

大h唯一唔好就係玩抖陰希望佢小朋友智商正常

想問你去台灣個陣係去邊度做gym？

葵芳林士德操

做番相應重量，但弱手休息時間縮到15~30秒，我都係咁攪

係咪有247 定go24新開

應該係手腕屈咗啲力食哂去前臂

想問吓你地會幾耐轉一次program
做左ppl都成兩個幾月諗緊轉唔轉full body

想問下有冇啲練strength既program大家覺得有用 隨左5x5 最近想打番rugby 所以想練番啲力 thanks alot

不接受crossfit/strongman教練
但係俾全職健身教練同健力選手玩
你叫班學生同業餘點玩

健工

等緊今年summer range

識free weight仲點解要學做機

如果咁練就唔會ppl
push同pull中間隔開1日
我見之前有人貼蓋伊啲片都係咁安排

機咪都係用free weight 嗰啲動作 有咩唔同

因為工作問題
如果我做尖 pattern 係
gym gym rest gym gym rest

咁應該點操好
我宜家仲係 keep 住用 PPL 攝落去 , 順住日子數
係咪應該轉玩 upper body / lower body 既操法

一星期做到4日 ppl, upper lower都得啦
兩樣都試下睇下邊樣啱自己

你真係做開 gym ?

係囉 識free weigh
其實機都識左8成了

9成9

Upper lower 或者
Full body push+full body pull都得

你隔兩日就輪回一次 , 如果 volume 高會 recovery 唔切

P記會燃，唔再續呢間垃圾gym room

帥兄覺得24/7 定FF好？
唔想咁多人，乾淨

邊間近去邊間

應該係前臂唔夠力多啲，50kg bent 埋 wrist 應該可以收皮

同埋前臂係用嚟穩定個動作（OHP）除非你用wrist wraps 幫你。

請問咩係ppl?

佢都咸濕仔 ig follow 好多大波台妹

Push Pull Leg

每隔幾個星期轉一次就得
保持 Shock your muscles

即刻觀摩吓先

咁多人轉玩健力既而家

不嬲健力撚會笑鳩健美撚 , 所以個個都話自己玩健力

我轉左玩健康

舉重撚：我唔係針對你

請問一下PPL program再加其他運動既編排
基本上想一星期跑到1-2日，跑方面會有日easy run,有日會係interval/tempo,拳就一定要星期六學
我暫時諗到咁樣安排，唔知有無問題？

Mon : Push
Tue : Running/Rest
Wed : Pull
The : Running
Fri : Rest
Sat : 學拳
Sun：Leg

咁請問PPL一日操5-7個動作，每個動作3-5組會唔會太多/太少？

乜唔係健力比人話深蹲撚霸住個rack

多數鬧人霸住個RACK果啲都唔知咩係健力所以唔會開名鬧

見到個sam 係健力比賽拎獎

有冇元朗anytime 一齊練

另外見呢到好多師兄都講緊拆開動作練，唔係一日練一個部位，其實我有興趣試， 但將5日訓練量變成3日， 咁咪會有好多動作cut左 練得唔夠全面？

又Sam又Moe又Ace打J咩
教練落埋場啦不如

感覺上得issac 揀人真係揀d 有心玩既素人

有咩問題呢
9成機嘅動作free weight都做到
相反free weight嘅效果用機做唔到

推一推
定係用番我宜家2-3日full body會好d
Full body:Squat ,deadlift,bench press,pull up/row,shoulder press

拆開動作練都可以拆做3 4 5 6日架

有無details 啲 想練strength 少d Reps+ rest 3-5分鐘但做重d咪得

咁不如4日split training 好過啦

我最盡操到3日，操4日咪rest day都無

Sor無睇到你跑步係一定咁每星期2日 split training已經夠

想睇下有冇啲program係寫好左 跟住黎練

Google strength training for rugby program 好多可以參考

練習下腹做卷腹會做到雙腳同上身成90度定係再細啲角度先會效果好啲？

兩睇啦
玩比賽呢個比賽，要學strength battle 相關技巧既人
有得揀都未必會揀佢做首選
我覺Ian Bruce 係最搶手值得跟佢學野
健力同健美相對容易接觸搵到教練學

好少數人有得揀啦， 通常教練揀選手

我句野係指我見issac 揀親都似潛力素人 , 唔係有太強底子/本身識

其實有d都係教練黎

小蘿蔔都幾好人，係上海個陣見佢係gym教老母

shock your muscles 姐係點？

以前有人陪會試下做 bench press
宜家得自己一個 , 唔太敢做
都係推下 db 算 , 最多用下 smith machine 做 bench press

氣場姐

請問邊度gym房有齊果種腳架同馬鞍

我估係試下dropset superset 慢上慢落咁掛
我個人傳統，都係學黃阿文咁練
ppl行2個循環之後rest

一直都想入手myprotein 嘅 whey protein
但爬咗一排文見爆瘡問題都幾多人講
我見iso: pro果款話lactose-free
相對嚟講會唔會好啲？

ppl哩個program點解咁多人推薦
係因為佢可以一個week裡面做到兩個cycle
啫係個個部位都操到兩鑊
做到jeff講緊最大效益20set
但你得1個cycle 點解唔做full body training

純粹係d力量唔係好大進步，full body又run左好耐，想轉下program睇下有無咩突破

我個人咁睇 一星期有2~4lbs既進步就唔錯
力量上既進步唔一定換program
當然間唔中換下啲動作係好有必要
如果想進步
我個人就會第1 round ppl加組數
減1~2reps
當做返本身個reps就可以加重做返本身個組數

我都就住自己邊道弱做多左d輔助練習
睇下progrm上有無得改進下咁解
Thanks

用16個禮拜去增肌，定係用20個禮拜好？
聽啲人話增緊越長時間越好
但我聽啲fd講，佢增到上90已經冇得再上
啲肌肉1個月都冇生長過

咩問題黎 唔識答你

應該直接問翻佢啲fd好啲

1. 做幾多set叫太多太少？人人唔同，唔理你咩split ，你個program最好allow你每星期加sets (e.g. block 1 week 1 8 sets chest，block 3 week 4 26 sets chest)。幾時開始幾時停？要trial and error。如果你做到冇哂pump，重量/reps又冇進步，通常等於你做我太多

2. Full body 定 PPL 定 upper/lower？如果你明左第一個point就會明白咩split 係冇所謂。但記住每個2樣野
A) 一個session 太多HEAVY compound exercise 既systematic fatigue 太高
B) 每個muscle group 起碼要有2sets working sets 先會被刺激到
C) 每個session 唔應該多過2.5個鐘，唔係話2個鐘後就catabolic ，而係你唔會有心操咁耐

幾sets開始幾sets停

細佬我由細到大都踢開波，但係之前唔知係咪份工關係（做地盤），個下背會硬哂同痛，自從個陣開始就極少運動，搞到而家出返黎做已經完全唔夠力，我未做過GYM,想練力練體能，但係又好驚個下背會再惡化，新手入門係咪最好搵個教練學一排先？Sorry 1999

師兄係咪想問一個cycle行幾耐

第一眼以為講緊啲曳野 💉💉

Myprotein隻isolate易唔易溶？

要突破平台期係咪試新方式做gym? 或者只有係狂食野?

Ok架，但都幾多泡泡

Tauter

我都覺得佢似問落野

一定唔係要狂食野
大部分powerlifter每年比賽體重都差唔多，但成績一直有突破

你要睇下自己係 訓練 飲食 休息 三大因素有咩可以做好啲先

我目前覺得飲食, 真係就咁每日3 餐, 最多晚餐吃多少少, 休息就每日7 小時, 有午睡, 訓練就每星期3日, 每次1 小時多d

下背痛最好搵關節sir/小新教練呢d搞搞 ig search就會搵到佢地

你有冇其他運動項目？
如果一星期三日要有最好既肌肉量成長，我只會推薦 3日Full body
可以一日主推 一日主拉 一日主腳

幾多餐唔係問題，都係要充足蛋白質加少許熱量盈餘

我同意要補充protein, 所以都不斷搵緊機會去補充

冇la, only gym, 係咪加埋有氧運動(跑步/單車) 好啲?

巴打們 我隻小腿今日起身就好似腫左咁 路都行唔到 點解決

想問下你哋squat一餅去到三餅用左幾耐？
最近卡左關

睇醫生？

考消防仲用藥

連登新手隨便起跳都3餅啦清

唔係，想問增肌期幾耐

我就建議見唔到腹肌就轉cutting

人地問你cycle你又話係
Cycle係黑魔法術語嚟

一餅去三餅 兩分鐘左右啦
第一次squat由熱身開始一餅餅加上去

唔係一個週期咩
唔係16個禮拜，20個禮拜呢啲咩？

已經見唔到啦喎

唔係

認真答你
增肌增幾耐係睇進度 同減脂一樣
你目標係減到10% 但你減左16個星期都係去到12%
咁你會繼續減落去定係因為夠期所以又轉返增肌

會繼續減落去啦

咁增肌都係睇進度姐 你增肌期會睇住體重 體脂 肌肉量架嘛

明白，而家全身得33kg肌肉
但重成70kg
諗住增多3,4個月再cut

你唔係考消防咩

今期冇報到，要等下一期
應該今年12月先考得成體能
可以增多3,4個月

加油

之前行PPL每星期操6日
每日10個動作或以上4組
做做下發覺CNS recover唔切 個人長期fatigue+力量下降
之後做少一組 即係減1/4 volume 希望有幫助

熱香餅咩

Ching 你幾重？
我見你同我一樣都係踢波既
之後都差唔多肌肉量

我70kg
肌肉佔左33kg

如果啲人本身有專項運動就係
off season 果陣唔洗打波就練肌肉

踢波果啲多數off season返嚟都肥哂

應該啦，窮人先會諗住自學，每日操野連搭車食野哂3-4個鐘
但唔係咁易搵到教得好既搵到好既都要自己好勤力學習

有錢一定係請pt教
但要搵個唔係呃飯食嘅有難道

咁少

做左1對月gym咋

gym room 星期六日下晝係咪多數勁多人

平時多數朝早 9 - 12 去 諗緊聽日應該幾點去好

晨操 我通常10點-10點半去到

想問問藍丸有冇用

食完再放自己入爐煉七七四十九個時辰就會又lean又大隻

見到手足屌kofgym

有冇師兄試過用wethriftd個d myprotein coupon買myprotein

六日多數少人，啲人比較鍾意放工時間做

想問新手set program要點樣set先最好？
學生無咩錢所以無搵教練
而家都係咩都做下 上網睇人地點做
不過啲次序應該唔啱

唔好自己set
有dd錢：去Renaissance periodisation買個beginner program
完全冇錢：Layne Norton PHAT

開頭要做多d warmup去activate返d平時唔用既muscle
條片教新手pick up既concept幾好

想睇~~邊度

唔該曬

其實冇問題，因為hypertrophy泥講只要你用嘅重量係1rm嘅30%-85% 同埋做到close to failure，就可以。當然要隨時間增加volume，例如靠progressive overload

唔一定mass大先加重，當然呢個係最直接方法，但係亦可以唔洗。例如你bench好耐都冇進步，可以做下incline，squat轉leg press咁。都有幫助。

當然亦要睇你操左幾耐，新手期可以每個session都加重，之後就慢好多。

不無道理
btw 個名好熟 連登巴打真名上youtube

跟呢個program 最重要係教識你知咩動作練邊組肌肉 再到時自選動作 佢呢套就算唔係新手都啱用

認真操近一年近呢兩個月自己整咗個upper / lower body programme
即係咁:
day 1: back, back, back, chest, bicep, tricep, tricep, shoulder
day 2: leg, leg, leg, leg, core
day 3: rest
day 4: chest, chest, chest, back, bicep, bicep, tricep, shoulder
day 5: leg, leg, leg, leg, core
day 6, 7: rest
頭一兩個動作做大重量同大肌群
雖然總訓練量有漸進提升
但係好難搞, 成日搞到做完頭幾個動作之後攰到冇力做
搞到細肌肉成日唔夠訓練量, 例如shoulder 咁
有咩建議

應唔應該食返啲有脂肪嘅食物？
嗰下腹肥咗好多
但明明我無乜食過高脂食物
身體會唔會因為我太少脂肪進食量而啲啲例如蛋白質轉成脂肪？

最初 PPL 係唔會溝細肌肉動作

calories in calories out 肥咗咪食少d囉

半年

有冇巴打可以教下我點練耐力？
我操胸通常推多，推胸頭幾個動作都仲跟到重量
姐係可能推3個動作，已經爆左，要推返bb 重量
但係我見啲fd 操，之後既動作佢地仲可以keep 到個重量，覺得好頹，好廢，自己好快爆
本身我係廋底，同埋好細力個啲黎
另外每日有keep 住食依隻

個programme岩你d fd唔代表岩你 轉個岩自己既training volume更好
Creatine都只係慢d吸收既protein 唔係咩神藥 你每日protein total intake唔夠的話 都唔會gain到

你up乜? 想講casein? creatine係真係好有用的

Creatine嚟
清係咪睇錯casein

屌sor 腦殘 creatine有用 但都要食夠protein 夜啦眼瞓了

係 我對眼壞撚左

想問下，如果本身係打開波，一開始做gym只係for athletics ，無乜點研究啲exercise嘅
而宜家無打波，想專心只做gym，可以點入手好

利申基本上唔洗點再增肌，想修形多

我見有啲巴打話食肌酸，會大力？ 咁其實係咪架呢？

推胸認真做3個動作12組咩都爆啦
我第四組開始力量就會下降
如果你之後重想做多啲嘅咪玩感覺唔玩重囉

我有時玩重啲2個動作就爆左，第三個動作已經冇晒力推，係誇張到空bar 都推唔起

想Keep住咁重就食返maintenance嘅calories 想減脂就食deficit
食夠protein 如果冇特別目標你做返你識做嘅野progressive overload都可以

可以比你做多一下半下

連登仔最撚憎人借呢度賣廣告 呢度提邊個邊個教練只會有反效果

係上幾個post就見到你條友嫁啦喎
你肯睇＃1懶人包未?仲係度ff d on9理論

Yes 長遠力量增長個效果應該明顯過訓練時

代價：可能甩頭髮

有冇教練可以淨係教五、六堂（學生冇乜錢），淨係想學番D飲食餐單、多關節動作點做

其實去到後面做得太輕會唔會變junk volume

會 所以jeff cavaliere先會提倡一個部位一次訓練做5-10組好了 跟住做其他部位

睇physio幾錢

可以計calories, make sure你卡路里intake係每大約2weeks減100-200不等，比你個新陳代謝唔好適應咗。

問下巴打們既腹肌大約操左幾耐開始有
疫情期間日日係屋企肚腩肥曬, 操左個半月左右

因為兩個都係compound, 兩個都會促進cns同testosterone 增加, 但係deadlift嘅muscle recruitment 多啲, 所以muscle fatigue 亦多啲, 變相個人冇咁有衝勁

如果你係想hypertrophy嘅話，每星期fullfill到每組muscle group 20sets+ 嘅話就可以，當然多過20都得，但到邊個位會因muscle fatigue而有反效果就因人而異。不過記得用嘅重量要係1rm嘅30%-85%，同做到close to failure, 先有效果。

同埋muscle stimulus 最好有2+/ week

有個疑問，weekly sets for each muscle group最好10-20 sets ，而每組肌肉每個禮拜就最好刺激2-3次。咁有冇話一組肌肉係一次workout最好幾多sets?

因為如果係三日full body，當一組肌肉weekly total 12 sets。咁其實每次workout都只係得3-4 sets，係咪都算有效刺激到？

有效 不過可以大肌群可以再多些小
一個星期有15-20sets
每次5-7sets

如果目標係strength/muscle endurance,只係下數同休息時間既分別？

做唔到引體上升
但其實引體上升係咪只要練好個背就可以拉到？

咁bench press 會唔會？ 但係操胸性慾感覺唔會太大變化

正手嘅話有可能唔係個背太弱

唔該師兄
睇下先

基本上係，仲要注意重量

因人而異，正常來講唔會。因為bench所用嘅肌肉群組比squat同deadlift少好多

係咪關隻腳 近睪丸事？ 雖然我都知腳最多muscle

冇睇過佢地 但睇佢地ig就唔錯 唔係呃飲呃食 你pm佢地問價啦

謝謝巴打

原來星期日朝早真係少人

想問各位巴打

點樣可以幫自己set programme
Eg: Monday chest, Wednesday leg...?
而新手chest既訓練係應該點樣分配？見到其他post話最好操上胸，中胸，下胸...?

呢樣真係唔知

講得啱呀 成個比賽根本垃圾
呃錢圍威餵 仲諗住開多個workshop 黎呃錢

睇完第一集之後
我就即刻唔撚睇佢成個系列

心諗搞比賽都算啦，仲整乜撚野workshop 昆班傻仔錢 仲要幾千蚊 幾個鐘 人地mr.o champ 開都未有呢個價啦

想問個白痴問題 smith machine 做squat個重量
free weight 做大約預得返幾多%重量
想試之前有個底

直接用身體吉bar開始感受啦
一波無公式
二嚟又唔知你technique
三嚟成個動作其實已經好唔同

感覺上free weight(20kg bar)我覺得係輕過smith machine 可能smith machine 個form都同free weight唔太一樣

岩呀
有得計都慢過你自己吉BAR開始慢慢加

想問下大家用開咩袋，想袋埋舉重鞋同sbd 腰帶

是但係運動鋪買既大背囊，又未大到好似40L行山用果種
sbd blet
舉重鞋 硬舉鞋
一套更換用既衫
一個飯盒
岩岩好打爆個背囊

呢個騙子

去睇下先

If you don’t know who Jeff cavalier is then you don’t lift fake weights

不過撇除fake weights呢單的話 睇佢d片係學到野 佢係真係有料 真係唔明做乜要咁搞臭自己個朵

請問有無師兄師姐有著過nike metcon同埋mizuno Tc01?想買對鞋做gym用

Jeff cavaliar

KOFGYM $2500咩課程咁勁
幾時叫埋 Brian Cha
拓展佢地教育事業
Brian都係教健身出身

佢用fakeweight啲片好似都比較早期，比較少觀看數果時？

佢workshop d 內容應該for 教練/進階少少？
我都有立過佢地workshop 內容， 要玩到決定健美/健力都應該已經有一定基礎

想9up 一句， 呢隻牌子bcaa 好撚抵買

喂burger.....
已經有聲

一個願打 一個願捱姐
實有人會買,不過識玩既就未必會入局啦

Forearm, core, biceps 同back都好重要

各位巴打有無飲粉生暗瘡問題？
細佬本身飲緊辣殺my protein
試左唔同ingredient 既flavour 同埋睇左小小資料article
發現可能係頂唔順佢入面隻sweetener (sucralose) 同埋啲 colour 全部都係artificial
有無巴打有其他牌子既粉推介

著過Reebok nano 唔錯

Lay pulldown chest press shoulder press 用hiit 方式去做會點？

大家操野有冇帶罩， 我去三間gym , 兩間冇人戴一間個個戴

烚蛋食

個樣麻麻地

想問下其實做好多動作都叫hold 實個CORE，其實係咪姐係縮肚腩

好似有d叫squat 鞋 腳跟個位高d, for 你squat 腳裸活動度唔夠可以幫手。

(但我覺得ultra boost 果d 都有增高 唔清楚分別

我就無唔想買weightlifting鞋，所以先睇中呢兩對

你有幾注意自己健康？自己唸唸

因為你缺乏左一個系統
希望Burger可以將佢地知識送比全世界既學生

我之前都會爆瘡
轉左飲rule one 嘅植物蛋白
唔錯

係谷實d腹肌 個發力感覺類似咁

著過metcon 2 幾正

Body recomposition 其實係咩嚟？
第一次聽

請問 ching 有無飲my protein whey isolate? d 粉接唔接受到？溶唔溶到？

有冇keep住飲？我開頭飲生咗好多粉刺，第二個星期開始少咗

做gym玩compound唔好著ub 個底太淋 唔stable
squat shoes 底夠硬 鞋踭高咗令腳踭唔夠mobility既人都squat得夠深

初初拍片教動作果期都okay
近排啲course同比賽真心不知所謂
要搵食我明，但呢個價似搵水魚多過有心教
個比賽圍威喂都算，比500蚊仲要比人撚狗
即使unfollow左

長知識了

BTW 想問SQUAT 鞋 係咪高過UB果D好多

我操腳會帶對 nano 去換
做尖邊有人睇你對鞋

理解上應該係縮肚同時裡面又頂出黎
前後夾住既感覺

飲多啲水啦

ub無踭架喎

日日飲4升啦早排試過飲unflavour 真係乜鳩都無屎水咁 個排皮膚乜事都無 依家一轉幾日就出事

如果你講呼吸
千萬唔好有 縮 呢個概念好易令你受傷
正確係吸飽氣落肚 提高腹內壓 肚係反而係漲唔係縮

而core其實就唔只講緊腹
包括好多hip 同 back 既肌群

想問下top set係點用法？引體卡左係55kg

你google張相睇下咪知

兩對都唔同
Ub接近成個底都一樣厚
舉重鞋係腳爭墊高

好撚多懵撚google又唔識1樓 Q&A又唔撚睇

搵左好耐 都唔見有metcon 5現貨 外型幾好睇

有可能純粹係你個人太重

有冇巴打做gym既同時都係做yoga，之前見Kai柔軟到仆街

我70kg

窄手都做唔到？

窄手反而可以

咁都唔係好差啫
不過窄手好易剩係用手力就拉上去
闊手難啲靠手力
有無試過用assisted machine做引體
如果做完無咩feel應該就係用少左背啦

多數會用拉力帶去做引體
闊手一下都上唔到
用拉力帶做完之後個背都有feel

如果身高170-175應該都唔難 正常體重嚟
拉多啲背 平時做啲assisted pull-up
應該幾個禮拜都會有收穫

明白
到時上黎分享成果

用拉力帶先做到似係前臂力唔夠

前臂真心唔夠力

練dead hang, 多rep數嘅dl同埋farmer walk

元A 揮手
你平時咩時間去操

想知Rack deadlift有冇幫助

有呀
但太多廢事數哂出嚟
自己揀嚟練啦

健身狗出身都係戒唔甩D呃呃騙騙既壞習慣

咁做動作好似推胸深蹲呢d既挺胸收腹，其實係咪都唔係縮而係hold實個core

所有動作都係hold core 冇一個動作係縮

Search bracing 同埋valsalva咁你就會明操野個陣要點呼吸

邊個話你知深蹲要挺胸 你教練？

跟住又整埋d 教人做gym 開班呃錢
有心既上utube 學 禮貌d問下d 大隻師兄教路 實答你

最最最初出發點做大眾推廣係OK既,D資訊野經個廣東話再演繹都真係幾入屋。
但到呢一年,成日係道圍爐互讚互相SHARE大家D野,講你就講啦整色整水

慢慢睇

夜晚10點半後

btw 星期二11點都咁L,多人

張圖邊到有得睇架
我就係知夜晚好q 多人
所以我平時都係朝早7點去操完番工

google 你間野 下面介紹果到

12-01am仲多人過06-07pm... 果然係24小時！

有包全新myprotein 奶茶味5kg 唔啱味
有無巴打有興趣接收佢 $460

咁多位師兄多謝唒你地呀轉左唔係縮肚，感覺好好多，之前長期下背痛可能都係因為咁

都係係康文問d師兄，可能我自己理解錯左

挺胸收腹 係最on9既說話

FOR 擺POST 兇鳩人有用

如果果位師兄淨係係康民操
好大機會佢未做過真係重既深蹲教錯都唔奇

谷core要吸氣落肚 好似成個波咁 呢個應該係共識
但我見以前Tyler教burger都係講挺胸做Squat

唔挺胸又點夾背呀 ?

「邊個話你知深蹲要挺胸」呢句嘢我感覺似係反問句話唔應該挺胸
我自己都諗緊夾背個陣個胸自然會挺 所以想知有咩錯

胸挺到盡胸椎一定唔中立 結構會散
你諗下你臥推個「挺胸」就明
所以通常叫人夾緊個背就夠，胸椎自然挺出
如果叫人挺胸有啲人會以為要挺到好似臥推咁

係極端情況下
如果你教個學生叫佢夾背佢個胸都係收埋左，你可以考慮叫佢挺胸睇下會唔會好啲
始終CUE係百貨應百客
但如果呢個人適合諗住挺胸咁深蹲，而佢又蹲到成績唔錯
然後佢教人深蹲要挺胸
就係典型既識做唔識教

仲有咩唔明不妨睇下水肥呢條翻譯片

屌你老母
開左仲貴過官網
你都幾撚好笑

唔洗等件貨到
即刻有得食仲想點

可能仲有位ching啲動物性蛋白撈埋落去

可以試下碌大隻眼睇下全新兩個字
價唔啱可以傾到啱 只係開個價出嚟再傾

Myprotein 既奶粉無論係咩味都係唔啱味

原來咁益各位清

@667 位巴打好似有興趣 你地tg搞掂佢啦

開個價仲貴過原價
點夠你玩呀

上嚟連登搵水魚仲叫人碌大隻眼當人on9

佢段字
係咪同一條友黎架？

發達大計

其實寫買錯味好過寫話唔啱味 , 減少不必要誤會

買二手粉慘過買二手底褲(男裝)

文字討論就係咁 , 好易誤會 , 人人理解都會有偏差

咁你歌碌大你個屎眼睇下官網係咪賣二手粉

玩左半年多啲
個肩望落好似冇操過咁
宜家隻手二三頭好粗 個肩好廢 睇落好怪
有冇人可以指點下

唔自貼下個二三頭應該冇人答

全新但知道唔岩味
試過唔岩但仲買

開過封口但未食過算唔算全新 ?

大力水手

如果做兩個月有冇咩地方去屋企附近有間247但一個月要1k 有啲貴

好簡單 , 唔好去

屋企差張bench硬係差啲，好鐘意做squat deadlift 屋企好難做到

淨簽一個月就1000
簽12個月就498/月 不過每個月分期比唔需要一砲過比哂

玩兩個月之後毀約 , 最多一世唔再玩 247

佢話毀約要比返千幾蚊

搵收數追你咩 ? 又想平又想做君子

怕有法律責任姐

咁你俾錢咪唔驚有法律責任

SKULL CRUSHER 其實洗唔洗收肩胛骨?

所以可能會比1k佢係想睇下有冇人知有冇平啲嘅月費gym姐

無諗過呢樣野
以前會做SKULL CRUSHER , 圓背咁做 , 我都無考究過 , 一般收胛係想防止用手力 , 而家係練手力應該唔洗掛

一般收肩胛應該係想推胸果時唔好探肩呀？
本身唔識探肩呢個字 之前好似係你講
我覺得收肩胛仲可以穩定上半身 所以舉得重果時我都會收 但唔會係出力夾果種收

你真係好好笑 on 鳩都有個譜啊

有無ching 知荔枝角幾時開？ 有幾多rack 架？

想問邊啲whey會低飽腹感啲？
買左隻whey飲完好飽

探肩係另一樣野 , 推胸夾背係為左保護前三角

買錯 gainer 下話

今日見有人踎餅半都唔識bracing
結果力竭成枝bar過頭跌左落黎

但收左後成個動作會好唔流暢,好似卡下卡下咁
同埋個人會不斷向前移既話對腳係咪應該放上BENCH (利申:矮L)

探肩唔係講緊推胸果時推到個膊頭都出埋去？

whey黎
之前飲isolate唔會飽
但呢隻真係飽

我覺得唔夾都得

探肩係借力行為 , 推啞鈴常見 , 推 bar 應該比較難出現

同意百貨應百客

我自己就跟richard hawthorne 都係netrual spine嚟squat
hyperextension會搞到鎖唔實個core

因為推bar fix死握距 個rom細左姐
我地講緊差唔多嘅嘢
都係推胸夾背係用少啲膊頭
我覺得跟返skull crusher個動作 應該係唔駛夾都得

買咗啲蛋白粉，但係係袋裝，想買返個膠筒，請問大家喺邊度買

如果你想用嗰部嘢係個女仔用緊 你哋會唔會問個女仔share
有時趕時間 但毒撚好怕醜 又驚比人以為係厹

肌肉曾經縮水過 3kg 以上 , 短期 gain 番都好正常

會

直接望鏡睇唔出？😂

有無做gym嘅tg group

望鏡就覺得同以前無咩分別可能我日日都望睇唔出分別

封gym前啱啱pr近排操返跌左勁多
仲未去返之前個重量

同問

想問下247邊個centre有體脂磅

我好撚毒

咁多位巴打
你地買Myprotein 通常買普通果隻whey protein定買isolate whey protein

keep住影相自己比較下

成日推胸落個下，都會feel到右面二頭長頭卡卡地，做之前特登拉一拉個個位就好少少，但第2日唔拉又會卡卡地

咁你拉咪得

簡單啲來講即係增肌減肌同時進行。
傳統嘅bulking係增加肌肉嘅時候會同時增加脂肪。
Cutting係喺盡量減少流失肌肉嘅時候，減走脂肪。
而body recomposition 即係將cutting 同bulking想達到嘅效果實現，同時撇除呢兩樣之中唔想出現嘅。

一般來講只有新手或者on gear嘅人先會做得到。

但咁唔係方法，之前睇過物理治療話係發炎，有冇巴打試過同樣情況，另外想問各巴打，平時一般做5個動作定6個動作，上胸好廢

推

各位ching，我健左身一兩年，成日睇健身片，又睇research咁，算略懂一二，所以先喺度成日答人問題。

但有樣嘢搞極都唔明，之前睇到話hypertrophy對於long femur嘅人來講，用isolation movements overall 會比較有效。而對於short femur 嘅人來講compound movements 比較有效。

但compound movement 所stimulate 嘅肌肉群組較為多，對於所有人唔係應該都比較有效咩？

有冇師兄識

source？
之前睇到話hypertrophy對於long femur嘅人來講，用isolation movements overall 會比較有效。而對於short femur 嘅人來講compound movements 比較有效。

我睇Iso 評分好好多
都係直接買iso

有冇人飲緊myprotein bcaa
包裝話2 scoops (5g) per serving 但個scoop又寫滿係5g 邊個先啱
唔想飲左double 驚太多咖啡因瞓唔到

有冇巴打飲開rule one?
佢隻薄荷朱古力好唔好飲?

去csa操 650/一個月

有無巴打有飲mp iso 有咩評價

我都係飲 isolate 唔會飽
飲普通whey 就會飽

on gear 係咩意思？

各位newbie gain大約維持咗幾耐？

成隊腳定淨係quad? 差好遠

平囉
1蚊買到7g protein
烚蛋都冇咁平

不過難飲就一定啲protein 用料都唔夠靚

用藥

你伸展完推胸舒服返
咁伸展就係你要嘅方法
定係伸展呢樣嘢好難為你？
發唔發炎果啲睇字點知你隻手係點 醫學問題都係問返醫生/physio啦

至於平時做幾多個動作 動作嘅質素係重要過做幾多組嘅 好多練ppl嘅師兄一次push day可能練得2-3個胸動作但一樣識大

之前有女仔都主動過嚟問share得唔得，所以其實冇乜所謂

巴打一定係大隻靚仔

我都試過 有姨姨嚟問我share 一齊做deadlift

其實只係代表我矮咁果位女仔就唔洗特登較返位

係 , 女人/女仔出得聲share , 個男外表多數唔太差 , 因為正常女人主動同陌生男人有汗水接觸真係好難

比人問完
然後佢叫我玩完先

Caloric surplus唔會令trained individuals build多好多muscle 反而會積多咗好多fat

Energy intake was higher in the NCG than in the ALG (3585±601 vs. 2964±884 kcal) and consequently BW increased more in NCG than in ALG (3.9±0.6% vs. 1.5±0.4%). Fat mass (FM) increased more in NCG than in ALG (15±4 vs. 3±3%), but gain in LBM was not different between groups.
可以睇埋greg doucette

有冇人試過myprotein 遲咗2個幾月都味送到貨？

應唔應該要求賠償（除咗發番貨比我）
賠幾多先合理

位ee應該deadlift 開4餅

我做row 佢deadlift

Btw ching 準備1/8 meet 準備成點

Deload梗 準備peak食多過TDEE又輕咗

我覺得自己狀況唔錯
邊cut仲有上力

加油
77係咪無乜人玩

應該好多高手玩
清有無咩目標

我仲諗住Scholastic會少啲人
依家唔上唔落咁 當攞啲經驗先啦
Ching又有咩目標

Meet到自己set 既pr

咁我都有到時一齊熱身

是

新手 瘦底
想問下gainer 大概要飲幾耐先有效果？

有冇東九至旺角一帶phy goji師兄有機會一齊玩下
新手紅巴

好掛住封gym前嘅PR
total跌左起碼40-50kg
幾時先追得翻

你想要咩效果？增肥？

唔好曬時間研究呢d無意義既野啦
每個人卡路里需求都唔同 飲幾多食幾多都唔同 唔通人地答你一個月變到阿諾 你就一個月變到咩
你與其曬時間諗幾耐先有效 不如睇多兩條youtube學下姿勢 睇下＃1懶人包學下飲食啦
咁先最快達到你想要既野

師兄有行藥？

冇啦緊係

真係未聽過人封gym期間跌咁多
應該你本身個數字好大先可以跌咁多

我本身廢，熱左身一個星期再test pr 完全冇跌到。。。

我講緊三項加埋total wor

ho.. 以為一項就50

可能因為我都cut緊所以會跌得多啲
squat跌得最勁跌左20kg

我deadlift一項跌40

主要睇下你有冇錢 我地啲窮撚多數飲whey

push

結果個姨姨拉得仲重過你

因為疫情 停左冇飲creatine 近排想飲返發現d creatine 硬晒 請問仲飲唔飲得

求推介 飲開mp想轉

MYP bcaa有咖啡因架咩？

BTW,因為粉末每粒之間有空間，所以5G既容器係裝唔到5G既粉
50%折損率差唔多。

HIIT 排骨仔做會唔會愈來愈瘦，做左半個月, 2,3日做一次 20mins，大脾 firm 左但同時上身瘦左？

平民板HIIT 本來就係為減肥
同增肌係兩個完全唔同既方向黎

我下身大脾多肥肉想 firm ，但上身又想增肌大隻啲，點搞

巴打deadlift一定好勁

把握時間 強身健體 保護自己

一邊慢慢減肥一邊做上半身重訓
新手一開始可能可以同時增肌減脂
記住係慢慢減，如果熱量赤字太多有做重訓都未必生到肌肉

健身有3個類別
1.吊命
2.健康
3.操野
呢d 弱化版hiit用黎吊命都幾有效

發現你條世界線時間流動係唔同啲
PPL係近期開始流行
依家先開始把握時間強身健體

買支單槓棍
掌上壓
引體上升(做唔到 就較低支棍 腳掂地打斜個人黎拉背)
深蹲
弓箭步
卷腹/抬腿
每個動作做5-7組 下數自己定 一星期做3日
果d垃圾版hiit乜都比唔到你 曬時間

你係咪on9? 我依家叫人把握時間就等於我依家先把握時間？

PPL係近期流行 咁點撚樣？
強身健體日撚日都有人講 我呢刻再強調一次又點撚樣？

Ho sorry 講錯
依家先開始叫人把握時間強身健體先啱

btw 我真係on9 但我都講唔出口PPL依家開始流行 再貼條執人口水尾整三手飯既youtube片叫人去睇可以學好多野

你鍾意啦直頭未撚流行呀 多謝你為香港健身界推廣PPL出一分力

又嘈
係咪要自貼

健腦巴針住佢黎屌
搞咩咁大仇口

我唔知呀我冇鬧人 我話佢條世界線時間流動唔同ja
我都唔覺得話人on9係鬧人 幾千年前啲人都覺得拍拖on9啦 睇啱條女直接上咪得

做咩咁多人覺得我鬧人
可能啱啱訓醒頭腦唔清醒用字有啲錯
食早餐冷靜下先sooor

冇點樣
不過係健身po入面叫人強身健體都幾幽默

照你咁既邏輯 咁到依家都仲未把握時間嘅人坐定定喺晒度
乜都唔洗做囉
仲有條 YouTube片係直接睇 research paper 睇raw experimental data 邊忽三手飯啊傻仔？

Lunch 定早餐

條友冇改錯名 唔健腦

啱啱訓醒，當早餐

喂 答我啦 係咪睇 research paper呢啲第一手資料都叫食三手飯啊

一人少句啦

讓火燒得更旺吧

想睇paper

喂唔好拉我入戰場，只係笑佢遲起身姐

sq跌 dl pr

日日返工都係睇paper
間中都會search下啲sport research睇下扮工

假設佢淨係直接睇 research paper 睇raw experimental data 唔係執人口水尾（因為好多人己經講過哂佢啲內容）咁佢個反應時間都太慢

建議你直接睇biolayne ， 速度快好多 。 如果你見到有啲咩最新科研同我地認知出入好大可以試下pm佢叫佢整條片回應下tim .

依家都未把握時間坐定定既人當然最好就立即改變啦，但你想反駁我應該係屌柒我：我係度叫人強身健體唔代表我冇係其他地方同時間叫人健身！而唔係講埋啲無謂野。

比個有效率啲既方法你，起我底然後將我教人係屋企健身個po 同youtuber send 比你認為有需要既人。入面都有講過下ppl

啱啱真係食緊早餐。。。
回咗啦
袋埋錢入你袋，見你雖然幾可愛但都叫半個同路人份上，益下你都無妨

拉你落水

大家飲開咩whey protein?
我最近幾罐飲開scitec zero sugar/zero fat iso great
諗緊轉唔轉下好
求教學

比個有效率少少既方法你

幫我推po 同 試下 share 個po / youtube 出去
點都好過你係健身po叫人把握時間強身健體

我最嬲係之前用咗半日時間寫字加畫圖比 畫文宣既人講解肌力訓練既益處同 能量系統訓練既區別，佢地話太多資訊太難畫。 之後又日日有食環清連儂牆就冇再跟進件事

但其實如果我早三個月開結搵人畫既話，果時啲連儂牆可以生還成星期，真係有得搞。好多野都有時限

佢應該覺得美國人都唔健腦，我地食早餐佢地就食晚餐

健腦巴一輪猛攻
睇黎想快速ko對手
唔知對手點應對呢

健身post 都要嗌交

嘈交先好睇

我回應完啦，不過我唔會叫你「喂 答我啦」
因為我明白成年人好多野忙，唔係下下都可以專注係連登上面既討論
你得閒又諗到點覆果時再慢慢覆吧 唔急唔急

突發
甘志良開健力班
終於等到鳥
仲要超抵

假嘈交
真推PO唔知今晚會唔會出新PO

留名跟進

仲要兩粒鍾

btw 想問下呢d出名少少既通常收幾錢

一對一800-950/小時

佢都唔係出名小小啦如果香港計？
香港第一黎喎
不過都下面師兄講收個價
所以除開250一個鐘 堅抵

停咗大半年最近操返，跌到好似匯豐咁

新手想問下
其實D健身器材一開始應該點去判定坐姿同高度正唔正確?

學做free weight
做free weight 既過程你會學識掌握自己身體重心，發力既有利角度
建立咗肌肉記憶之後，埋機做覺得唔對路就自然會知

其實個post平時d人問有咩教練推介, 我係佢我會寧願比多少少跟呢D至少比賽拎獎/ 平時會share d有用健身資訊既教練。 至少佢會多d方法幫你提升, 又會多d知識性既野聽先

1:5 500/2H 咁其實幾抵真係

戰狼模式

教得好一星期上多幾堂都抵 學多d野

就係好似上一堂蝕一堂錢我先唔想上

多謝巴打
估唔到係做free weight拎個重心先
因為睇過有條片係教一開始用D軌道式既器械避免左控制重心呢樣野

好似呢d片咁

大佬至少佢教到我點樣蹲深d, 點保護自已多d

你買咗好多轉人

兩樣野好似好有衝突但都有佢理由

如果你一黎就要對肌肉好大刺激，就要用比較大既重量，咁唔識做free weight 又做就影受傷

但由free weight 輕重量學起既優勢就係掌握到同控制到自己身體，當你慢慢掌握到身體做咩機都係舉一反三唔洗再學

係咪又係連鎖嗰啲

算啦 都改變唔到。 當以前個教練收貴左

咁的確強身健體係一年前已經要做
依家都末做既人都唔會因為國安法而突然做gym

利伸：小弟對你其他言論冇意見既

想像下有人今日開始操
聽日應該係酸痛到訓係張床度成日

依家係你無啦啦挑起事端 喺度提起唔記得幾多日前已經討論完嘅「PPL係咪近期流行」嘅話題 都算 連我叫人強身健體都可以俾你抽秤
依家到真係奉陪你就叫我唔好講無謂嘢 不如幫你推po乜乜柒柒 似係你想借機曬吓自己投放咗幾多功勞多啲
仲話放錢落我袋 心諗洗你教？

無撚有錯啊 Cite paper唔代表佢唔係食三手飯
但同樣都唔會令你得出佢確實係食三手飯嘅結論

但奇就奇在點解你可以咁肯定地話條片食三手飯？

啱啊 學扑叔話齋 咪撚水鳩人強身健體啦！

諗諗下 反正我打算快d燒晒d堂走人（e家一星期至少一堂） . 不如我半價比晒d堂想學健身（健美）既巴打， 反正好似好多人問。 因為e家個教練其實份人係好， 教既野都冇問題， 新玩既跟佢一定學到好多野。 一家便宜兩家著

林鄭：屌 送中條例都冇左啦 你地仲上街

真係討論完你就唔會依家仲覺得PPL係近期流行啦，廢事講因為老實講拗呢樣野真係極冇意思，流行唔流行唔影響自己操野，PPL大都知咩黎啦，有冇效啱唔啱自己試過咪知。
不過你係都要堅持係近期流行所以顯得好滑稽組。。。

6月30號叫人去強身健體唔抽秤得你呀？有操開野手足都開始休息啦。修復唔洗時間呀？我唔知你冇操過野定冇落過場囉。兩樣都冇都唔緊要既，嘗試謙卑可以識多好多野。

叫你唔好講無謂野因為你反駁手段低到我都覺得心酸，明明我都講錯野大把位比你入都唔識入。

唔係話我投放左幾多，你見到既都只係冰山一角。咁事實就係你係健身po叫人強身健體掹車邊都算係一種黑色幽默。似想表態多過想做啲有意義既野。

你洗唔洗我教就有目共賭啦，一個覺得PPL係近期流行既人可以識幾多。

扑叔果種民不與富鬥，富不與國鬥係順民思維

我叫你唔好6月30號叫人開始操野以免比酸痛影響左你短期內既身體能力，係鐵一般現實既考慮

如果你咁都唔明仲以為將我同扑叔可以類比，我對你既邏輯好失望。

其實我講咗但你好似睇唔到
我再講多次

假設佢淨係直接睇 research paper 睇raw experimental data 唔係執人口水尾（因為好多人己經講過哂佢啲內容）咁佢個反應時間都太慢

建議你直接睇biolayne ， 速度快好多 。 如果你見到有啲咩最新科研同我地認知出入好大可以試下pm佢叫佢整條片回應下tim .

己經答哂你啲野

大場90%伏
睇教練識唔識做big3 起碼有一定重量
搵有私家場既教練
好多kofgym出現過既教練都唔錯

巴打我真係對你冇惡意
其實我唔想教精啲人真係一粒字都唔會講
好似呢度咁我都叫你唔好買
我想水你有幾難，一齊講好抵好抵
自尊心係妨礙自己變得更好既敵人

唔好搵burger 就得
佢教就應該有心教既，但能力唔夠

其他大部份都幾好
我自己就幾鐘意大飛飛飛，
佢IG好有趣味性

我對佢係strength battle hk 評論人big three 都唔係完全認同 不過可能當做show 啦 我唔知

操你就操啦姿勢6-7成岩就操得大

操多2-4個月，儲下問題先再搵教練啦

平可以鳩 貴都可以鳩
搵啲有口碑 有料到 睇下佢ig 岩唔岩自己
再試埋堂 覺得ok就買

我睇佢IG
佢82kg
deadlift PR 180kg 仲要係夾硬上
然後Squat PR 140kg

唔知其他人點諗喇，我就覺得好普通

可能佢教健美得掛，但佢身型又無說服力
仲要佢係好似操超過5年了

大手好似$4000十堂？

我有堂半價出讓 私人gym 房， under400一堂 可以你私人名義試堂先。（唔知轉唔轉到比你 但有興趣可以留contact 先

想睇自貼多啲

覺得基因影響好大

利申我都覺得自己係垃圾基因

我都搵緊PT
之前其實有跟過大場嗰D 但係感覺無乜點學到野
而家自己操平均每個禮拜 4 日
但係望住張INBODY MUSCLE 無上過咁濟想搵人幫我睇下有咩問題
出名嗰D又覺得我呢個LV 好似未需要搵佢地咁。

咁真係好弱.....

唔好咁諗
佢地教新手都教得好好架
最主要係你覺得教練值幾錢姐

我即刻搵黎睇下 都彎得好誇張下

我覺得以佢嘅年資
基因再弱都應該要有bw X2kg既squat掛

利伸：垃圾基因+1

幫到我進步既話其實我諗 600-700 一堂我都OK
重點係唔知夾唔夾姐

我蹲2倍果時會紀錄低時間
睇下幾多年

第一
我操嘅日子唔算耐 五年前有認真操 持續咗兩年
雖然唔夠你地勁 但要知既好多都知道晒 我係高登時期都討論過唔少
PPL好早期就已經有用過 後來因為種種原因停咗
去到半年前先的起心肝操返
有冇落過場 自問做過既 付出過既代價比唔上被判監既手足 但絕對唔低
6月30號叫人去強身健體到底有乜撚野問題? 依家係咪set死左
過左唔6月X號叫人做乜乜乜就係害死人? 要做既就幾時都得
依家只係叫人操下 操咩都好 係好長期既事黎 自己唔識安排volume?
下下要做到聽日起身行都行唔郁果隻? 又一定all in晒7月1號? 你都on撚7鳩

第二
你話條片反應慢係好撚奇怪
我要討論 workout split就緊係 share一條最近期 易入口嘅片 而唔係特登走去搵返十鳩幾年前嘅一段文俾人睇

第三 討論近唔近期係好無聊啊 但一再提起既人係你丫嘛 你要嘈既咪同你嘈囉
PPL嘅出現時間同真正流行係兩回事

論實證 Training frequency最早我搵到1990到依家有無數學者討論過 但好多 paper之間都仲係有” conflicting results “ 即係未有定論
最新而且嘗試去綜合同彌補其他研究 專注探討 frequency per muscle per week吧paper就係2018年 而咁岩地PPL最多人開始search既又係around呢段時間↓
論民間
Google trend 比你更有代表性啦掛?
Push pull leg split嘅world wide(其實都係得美國)受歡迎程度2012年到2014年之間有過一次彈起 但真正最高峰嘅係2017年-2019年

我有半價堂

拎個得200幾個like 冇人識既fb page既自製meme打飛機
個page我估應該係你開?
如果係你都幾自戀 兩句唔埋就係度Promote自己D片同post
仲貼埋個垃圾page係度宣傳 之後話袋錢落我袋
到底係點樣從"6月30號叫人強身健體"呢個前設jump to"我冇健身知識"呢個結論?

究竟對大多數人黎講
係粗定幼好睇

可能我應該係7月2號先可以叫人強身健體
6月30號就係乜都唔識 點鳩人

我都係80kg操左五年
deadlift都係180
不過我squat勁過deadlift

依家只係叫人操下 操咩都好 係好長期既事黎 自己唔識安排volume?
下下要做到聽日起身行都行唔郁果隻? 又一定all in晒7月1號? 你都on撚7鳩

你一句叫人開始操野，然後比你影響到既人會識得安排volume?會估計到訓練既恢復時間？
到底你句野係同有操開既人講定係冇？
如果係有，咁好似唔需要你提
如果係冇，你覺得人地邊有可能識得volume同預計到訓練之後既酸痛程度？
結論一係冇用講廢話，一係就靠害……
唔好下下ON9 ON79咁去形容一個論點完全壓制住你既人，否則你所有野都係回馬槍緊自己

「我要討論 workout split就緊係 share一條最近期 易入口嘅片 而唔係特登走去搵返十鳩幾年前嘅一段文俾人睇」
你有咩討論？你果時係貼條片出黎話PPL 近期流行 叫我地睇左條片可以學野
一撳入去全部老調重彈同埋佢把聲好催眠，身材又唔係特別好，真係冇咩吸引力。唯一叻係早佔據市場，專門吸引D初學者同唔太識野既人

最後..2017到依家已經好耐，你預自己有三百歲命？
而且Google trend 代表大眾主流淺層接觸，都係果句你如果同樓下康民阿伯講，OK架。
但係呢度講近期流行
你咁講其實鳩操D YOUTUBE 接觸率仲高，因為佢地代表哂所有大眾
五分鐘減小腹，鎖骨訓練
呢度係當笑話聽架
Sorry 你去左錯既地方發表，所以有咁多反彈聲音好正常
不如你搵下呢度有冇第二個人認同你所講PPL係近期流行

幾時有自貼相睇

喂俾D數據我睇下啦 你話係就係啊?
咁我7月2號叫人強身健體囉 咁得啦掛醒目

發覺你為左反駁我經常斬開我啲句子一句句

我係話你一係冇操野一係冇落場，點會唔知今日操完野聽日會好酸痛
你就斬開一句話我斷定你冇操過野
唉..
之前我話唔好6月30號叫人操野，你就話係啦好似扑叔咁叫人唔好強身健體
呢D論點淨係說服到邏輯能力低下既人
連登雖然唔係咩高智商協會但起碼邏輯未弱到咁既程度

如果你想反駁我你最好諗清楚再講，否則你只係自取其辱

仲有唔好覺得我係呢度小圈子所以先咁多人反駁你
我樹敵眾多，但岩既野就係岩，錯既野就係錯
佢地都唔認同只係因為唔認同你觀點，我講錯野仲多人插我

我咁有誠意話埋你知學術上同民間真正有探討training frequency呢D野俾你
你一句撻埋黎就話大眾既事同你地呢D experienced既bodybuilder無關
咁點先叫做有關啊
好難討論架喎

幾時自貼

飲開咩味？雲呢拿定朱古力？

真
除左自貼都無咩興趣睇
水蛇春咁長

bob叔純粹係睇人唔順眼就人地講乜都要駁一餐
賣泰國樓又屌 咩學校畢業又屌 連叫人強身強體都屌
咁都唔係同你一撚樣?
我6月30號叫人操野可以俾你講到要即日做 做撚到7月1號冇力上街
咁我7月2號叫人操囉 得唔撚得啊

你個傻鳩跟本就係冇野搵野嘈 連我係今日叫人操野都可以俾你借題發揮
同bob叔有得揮啊

其實你D數據都識講2017 2018彈起左
兩年幾三年都叫都叫近期流行……LOL
現時流行同近期流行係兩個概念黎，其實你係唔係想講現時流行？

調查數據可以有呀，下個PO #2整個投票比人投囉
岩哂啦，反正我講緊你唔應該係連登話係近期流行，咁係連登投返票咪幾好

咁我7月2號叫人強身健體囉 咁得啦掛醒目

如果你願意我會好恩惠，避免左叫D操開野既人操野呢D無用功或者搞到D冇操開既人走去今日操聽日落場一身酸痛

bob叔純粹係睇人唔順眼就人地講乜都要駁一餐
癡線你話MYP50% OFF抵買我都冇駁你仲好心提下你
咁都話睇人唔順眼就人地講乜都要駁一餐

得唔撚得啊
得，你肯就最好啦

為左死撐可以去到咩地步
跟你既logic deduce落去跟本就會得到一個荒謬到令人發笑既結論
既然你覺得咁都唔荒謬既就慢慢 慢慢係你個FB PAGE自製MEME打飛機

Chocolate smooth iso
已經係易入口嗰幾隻味 但都係成口代糖味 遲啲決定買桶Mars 翻嚟cheat day飲

其實我唔知你有心定無意啦，一定避開左我既中心論點
「你係連登健身PO叫人健身，係無用。好似入見工場地叫人搵份工唔好游手好閒一樣。
就算你句野有用影響到人，果個人一定冇操開野。佢地唔識預算訓練量同訓練後既酸痛影響短期(起碼2日)既運動表現。」
你可以正面黎反駁我突顯出我邏輯上既荒謬而唔係一直顧左右而言他。

你係為左笑我唔識野 係新手所以以為50% OFF好抵 多過想提我
我5年前操果陣冇信用卡 冇錢跟本就冇考慮過上網買shipping送黎香港
只係去local store睇邊款抵屌就買邊隻
myprotein有聽過 記得labdoor rating唔錯 但冇留意過discount

點解到左香港咁多日都仲未送過嚟 打去佢公司又冇人聽

中國人最鍾意諸心論
其實我覆果時根本冇睇名唔知係你
新手亦唔應該比人笑，或者因為係新手就覺得人地會笑自己
人生第一次練腳個DOMS勁到第日落唔到樓梯都係極常見既MEMES素材
咁請問又係唔係取笑緊新手？

其實呢樣野係自嘲黎，邊個冇新手過？人人都經過呢啲階段架
冇自信心既人先會不斷將人地既善意都當左係惡意
同埋要死撐

我呢一刻係同你有啲意見衝突，但一開始我講錯野我就即刻道歉同修正
我係講錯過野又點，最緊要睇返發覺自己唔岩識改姐

你講左兩樣野 幫你break down返
1. 6月30號叫人操會害到人 周身痛第日乜都做唔到
on9 logic, rebutted, 不贅
其實我唔知你有心定無意啦，一定避開左我既中心論點你可以正面黎反駁我突顯出我邏輯上既荒謬而唔係一直顧左右而言他。

2. 係健身post叫人強身健體 係無用之功
認同架 我係度叫人操野確實係發洩多過真係想叫人操野

點樣先可以突破到８餅ｄｅａｄｌｉｆｔ

要胡師傅幫手提升

佢叫我唔好操腳

師兄姓甘？

8餅

Ching係larry wheels?

踏入健身房第二個月，做一日要抖三日⋯係咪正常？

上面位巴打操一日要抖三日
咁係咪代表6月29日同6月28日都唔應該叫人強身健體

喂好嘢wor
6月23號嘅 reply
仲要同呢頁隔咗成37頁
仲要咁啱係我出嘅
仲要無端端貼張自製 meme出黎話得新手先以為5折好抵

咁樣都叫做好心提我 好有大愛啊真係

打咁多字做乜鳩
自貼完咪知邊個岩
懂不懂規矩

加入戰團

一星期計劃定休息都唔過份
好似準備一個健力比賽咁
要用最好既身體去應付

真 邊個大隻邊個啱

我撳返追故模式先發現你黎
一開始以為係第個新手點知又係你

係啊 如果唔係就係害鳩人

我認輸。

插多塊餅入去再拉起。

BTW 八餅

講返正經嘢
大家沖粉係
先水後粉 定 先粉後水

我剩係肯定佢唔係Eddie hall

我係比兩個可能性你揀
你揀左承認係無用之功
咁係呢一點上我地仲有咩衝突？

先粉後水

因為八餅係340KG
佢地係十二餅

Ching識啲嘢

其實我係用匙羹搞會有分別？

大家如果做bro split 4個大肌肉動作會點樣安排progressive overload？係咪主要track住第一項主項去加？

因為做咗排upper lower 好似進步得唔快 想轉吓programme

冇分別 我係純粹個杯太細 裝咗水先再落粉d粉會彈出嚟

禁佢都應該唔係Larry wheels
Larry wheels好似10餅

其實諗緊myprotein 同mars d粉邊個易吸收d
但myprotein 5折都平過出面咁款
搞到心思思想買myprotein iso whey 試

香港Eddie hall

唔驚難飲就MYP
利申一直飲MYP，覺得可以接受

我主要會推五個動作嘅numbers
push: overhead press, bench press
pull: pull up, deadlift
leg: squat
我覺得bro split 一樣要攞呢五個動作做主菜
progressive overload好簡單 唔係加intensity就係加volume架啦
覺得太輕鬆咪做重d做多d 反之亦然
train harder than last time

無分別
我問下姐
好似問人用左手定右手抆屎咁
得個知字

me水先 驚痴底

唔該師兄 學到嘢

係咪得我倒啲粉入口再飲水吞咗佢？

係啊 所以都唔知你嘈乜
只係一開頭你針住「我今日先叫人強身健體」黎講
仲要一直堅持呢個 on9 Logic

其實你一開始話我係度叫人操嘢好無謂咪得囉
起碼我會冇咁 triggered 唔洗同你講咁多

米顛拉清
Preworkout就會

creatine

唔好介意，其實mp 係長期都有5折，直頭當佢5折=原價咁睇。我自己見過最平出過code 係33折，不過supplement呢d日用器食哂就要買，mars 聽講貴得黎用料都無咩特別，自己諗

我錯了 我地握手吧 解決咗
下個po仲要唔要叫人投票PPL係唔係近期流行？
如果你覺得冇需要就唔整了

我食公仔麵都係咁

Mars係賣好飲
真係好好飲。。

小妹都係咁
慣咗同bf都係咁

有冇觀塘淘大德福
或者megabox goji師兄一齊操

我同條女一個含麻油 一個含味粉

一開始以為要含埋粒彈簧波入口
搞到我成日濁親

得你 care

頂唔撚順康文 決定去第2間私人gym到簽約做算
雖然貴好多但康文又要封一半機又限人數成日爆場等撚到佢洗場都未有得做

physical

Creatine唔係要沖好多水

架餐都靚好多啦值得既

都係

做左年半gym減肥 依加先開始正式玩三大之前一直係康文無barbell做

吞完飲多兩杯水

唔嘈交個post即刻停左

講左假嘈交真推po

unflavoured creatine溝水慘過死 寧願真係啪落口先

190->150

muscle memory好撚勁架 好快返嚟 我反而squat跌到仆街 deadlift跌少少

我由190 1rm 跌到150 3rm

點解squat 跌咁多 差唔多成1餅 pr 170 以家得3餅 反而dl 同bench 好快上返

Squat兩個月破返PR
Deadlift就...

4000 10 堂 每堂一個鐘 即係400 per hr
甘志良250 per hr 不過佢話首團 相信之後會貴返啲 因為實在太平

真係因人而異
genetics又好 本身肌力 背>腳 或者 腳>背 又好
仲有身體leverage比例
淨係睇數字唔會知點解

笑撚咗

覺得佢係natural應該去驗下眼

依家有69％off

我都係squat跌最多
210跌到180

onj 咁多癲佬 你bodyweight 幾多？

squat 210個陣83
而家80

連登仔個個都有elite total同wilks過五百分架

個個勁過文家浚

連登仔個個都係larry wheels仲要係natural

以前高登約人出嚟打籃球
個個話自己新手
但一落場熱身就入樽
分分鐘上面其中一條友係Colin kam嚟

之前tyler man有上連登

我都打過 有條友讀DBS 精英賽MVP快攻雙手入樽 打飛機咩
諗住打下歡樂波出到嚟被人屈機做乜撚野

我就健康撚嚟
睇人討論當操左

屌佢送貨慢到唔想再買野 d衫平平地係幾抵著既

係喎 屌佢慢撚到

甘志良一對一駛唔駛一千蚊一堂

江念鵬

唔識分點憋氣在肚中間同肚下

feel下肋骨有冇下沉

如果講男人既話我覺得係睇線條 曲線咁樣就好睇 感覺修長啲 如果成舊小腿肉突出黎就唔好睇囉

利申絲打角度 唔知巴打點睇

係咪小腿唔太粗 唔認響身高比例 但側面行路個陣有肌肉線條個隻

睇全身比例 dr.deadlift條腿望落好幼 但佢真人應該好巨

PUSH 一家便宜三家著

特登search下睇佢隻腳 佢睇落好正常囉唔會太筋肉 其實係睇全身比例同埋你個style 姐係如果成個打扮係文青書生樣 腳幼都係好合理 但如果上身練左大隻既話 腳幼就樣衰

因為佢係powerlifter 唔會bump到bodybuild咁 同埋小腿粗幼都幾睇基因